[哲/史]點解二戰德國係邪惡 ?

因為輸左 ?

因為屠殺猶太人

冇話邪唔邪惡 美國英國咪一樣玩黑奴二百年

我覺得戰爭冇分對錯 如果唔係猶太人仆街 都唔會比人殺啦

蘇聯都有屠殺波蘭人 (卡廷
唔止德國有做邪惡既事 不過德國輸左咪拎出黎講 蘇聯贏左咪唔拎出黎講

贏同輸既分別，但佢殺猶太人殺得太盡

因為歷史係由勝利者所寫

成王敗寇

輸

屠殺真係過咗火

因為輸左囉

歷史從來都係成王敗寇

不過就算佢贏, 佢係2戰搞個D屠殺都係會俾人話係邪惡

因為佢輸左

種族清洗係反人類罪行

不分種族滅絕就唔係?

其實當時都好多人唔鍾意蘇聯嘅原因 有一部分係因為佢啲戰爭行為

唔單純係意識形態之爭

如你滅絕自己國家既人 而且拳頭夠大既話 唔係
例子 唔講啦 以免被跨省追捕

點解猶太人會比咁多人憎

因為佢係工廠化地去屠殺人. 戰爭時期, 情緒影響判斷, 個別嘅反人類罪行冇人接受到, 但都知道係情緒觸發嘅. 但係納粹德國果隻精密系統工程去屠殺生命, 點睇都唔係情緒嘅結果, 而係理智嘅所為.

咪弱智child登仔
唔好懶係眾人皆醉我獨醒咁講乜點解魏國係邪惡之類
二戰納粹德國大量屠殺平民
同戰爭無關既人都慘遭毒手
再者 所有種族 色族人都有生存既權利
冇人天生係註定比人屠殺
你只係好彩遲幾十年出世
否則你比人殺下就知點解德國係邪惡
唔洗上child登開post問

關於後者 我認同所有人係自身生存不受威脅時 都唔應該損害其他人既生存權利

但前者 二戰係總體戰 成個國家都係戰爭機器 每個人都有直接或間接參與
無同戰爭無關既人
我唔係暗示緊啲平民因爲咁而可以被殺 我都認同好多無辜平民被迫參與戰爭
但「同戰爭無關既人」係一個fail既term

尋日正值Warsaw Uprising周年紀念

因為先撩者賤?
兩日搞掂左個波蘭
明明講好唔打俄佬 跟住走去挑機

因為輸咗。

如果佢贏，猶太人應被殺會變成社會常識

因為勝利個邊永遠都係正義既一方
就算唔係都會變係

支那殺人仲多

咁多人係度講臭蟲論

唔好睇兩本火鳳就上腦 去到二戰已經有相
有大把人講番當時德軍點樣殺人 點解做人體實驗
一路都冇人話過去打德軍嘅其他國家係好人
只係德國真係太殘忍先係邪惡 要搞清一點

盟軍蘇聯做衰野所以納粹德軍就唔邪惡?
上面啲臭蟲論真正咪撚搞笑啦

因為佢輸左囉 就係咁簡單

蒙古造出黎既黃禍，當時死左2億人口但贏左場戰爭，呢家成吉思汗咪比人當神咁拜

姦/殺平民打得仗就梗有 呢啲當然都係戰爭罪行 但都只係情緒發洩 就算係德累斯頓大轟炸呢種戰爭罪行 都係有軍事目的 想盡早結束戰爭/威嚇敵人

但係第三帝國屠猶係兩回事 專登開會研究點樣有效率屠殺 再起六座毀滅營用工業化方式持續咁執行屠殺 而且仲要浪費寶貴嘅人力同運輸工具

成日有人用盟軍都有戰爭罪行幫第三帝國辯解 雖然都係戰爭罪行 但兩者本質係兩回事

會唔會係驚再打過先唔屌蘇聯

戰前同戰時生活水平差落差太大，加上一次過得罪哂所有鄰居，冇人幫為佢辯護，戰前豐衣足食，加上一戰又係由佢發動，一大批當代青年經歷完一戰嘅恐怖，人到中年又要面對番同樣嘅國家，果種仇恨感，加上德國仲要搵世界最叻嘅民族嚟開刀

希特拉做出香港人心入面想做的事
自己國民優先

同侵侵個分別只係佢打輸

佢個集中營係好殘忍(我去過)

但我唔覺得佢當時有做錯

康熙，雍正，乾隆
三個又殺得人少？
味又係比人叫明君

勝利=正義

呢個方式唔知算唔算佢獨創，果種流水線式殺戮，用盡一個人嘅剩餘價值，連條屍都比佢地搵到方法利用，直頭當猶太人係一種識郁嘅礦物質，呢種方式超越咗人類史上咁多次大屠殺，由遞捕，篩選，利用去到消滅都做到一絲不苟

你當中國史流？
以前有邊一次唔係叫D 戰敗士兵，自己開大坑，再比人活埋？

呢種方式喺世界各地見怪不怪啦，係最簡單直接嘅殺降方法，你試吓捉一百萬中國人入去集中營，德軍殺到手軟死50萬之後集中營都分分鐘變唐人街

自己國民優先

你去同南俄戰場嗰二百萬個德軍傾下，我諗佢地唔介意比你優先上戰場

打輸咗姐 打贏咗的話唔通希魔會拎啲戰利品去救濟波蘭人？ 定拎去接濟德國人民的老朋友意粉平民咩？

德國打完一戰點樣豐衣足食啊？唔係班猶太人控制晒德國啲經濟，希特拉都唔會咁憎佢哋啦

為咗穩定納粹黨統治，不停放債（me fo)比資本家，買本國軍火刺激內需，擴軍擴到養唔起又冇錢找數，然後焗住打仗，跟手比人打到稀巴爛，連東普魯士都冇埋

佢一戰直接死撚咗，依家德軍應該至少唔會比人sm到仲廢過波蘭

你呢種心態，唔單止德國人好贊同

我相信蘇軍打入柏林嗰陣都好贊同

你有冇理解錯？ 我講緊協約國班友豐衣足食 突然打一戰死百幾萬年青先刮到少少著數 廿年後曾經上過戰場班年青人變哂中坑 德國又嚟一次 新仇加舊恨 今次仲輸咗一戰搵番嚟嘅著數之外 仲要輸埋本土 其他波蘭果啲 啱啱復國廿年又要收皮 鄰居唔話佢邪惡就假

猶太人控制德國經濟，係宣傳手法，同打土豪分田地冇咩分別，加上歐洲幾千年對猶太人都冇咩好感，佢有佢搶猶太人身家，只要我有得分，唔出聲又如何，德國老兵都有啲咁嘅思想，何況其他戰勝國嘅士兵，佢地去到二戰已經成為軍政界話事人，阿頭有啲嘅思想班新仔全部都係密糖中長大，好難唔吸收呢啲思想

咁應該係正義

因為納粹係獨裁
盟軍美英法係民主國家囉

你係都拎明太祖同漢武帝做例子丫
康雍乾算得係咩

muh auschwitz
muh 6 gorillion

好似 ISIS 咁太激進
利申：乜都唔識

點解日本人屠殺完支那人之後仲會仆住去日本 ？

咁以色列幾時上法庭

勝者為王，敗者為寇

可以咁講，二戰絕大部分戰爭罪行，例如掠奪、殺平民、殺對方投降士兵、強姦女性之類相信每個國家都一定有份；

納粹德國最嚴重罪行之一係因為屠殺猶太人，講緊嘅係六七百萬個平民，包括老弱婦孺同小朋友，你可能會話「打仗邊有人會理人權乜乜乜」，但重點係外界都認為屠殺行為是不必要的，僅是希特拉納粹嘅私慾，與戰爭扯唔上關係，只係巧合當時掌權者是納粹而已，所以唔能夠用戰爭作為藉口屠殺。

此外，蘇聯冷血程度同納粹其實都不相伯仲，對自己人民更為苛刻：囚禁異見人士、勞改、民族清洗等等都值得重視，之前睇過東線德軍回憶，連佢哋都驚紅軍嘅處事方式。

因為歴史係由贏家所撰寫

德國贏既話,呢樣野可能叫人類精英化.

舉個貼香港D既例.二十世紀殺人頭3既毛澤東,仲係三分過，七分功.
宜家有人權因為英美贏(3個制度中算最好).你睇下某2025強國被打毒疫苗,奶粉被維穩.就係佢地既制度唔同

世界比中國揸旗會變地獄

比你當神咁拜？

希魔好撚顛

我諗樓主應該搞清楚，應該大部分人都係指納粹政權係邪惡。二戰事實上係一戰嘅下半場，絕大部分史學家都認同相方都有責任，因此邪惡並唔係德國，而係納粹主義

例如在政治上，細路會被灌輸日耳曼民族係最優秀；而猶太人係邪惡，須要清除，對國民思想控制、鼓吹武力解決問題等等。就好似共產主義係邪惡一樣

支那人永遠只會鬼打鬼

成王敗寇
論邪惡點都唔及蘇聯

民主戰勝獨裁

猶太人自己都有屠過城，又係無咩人講，所以成王敗寇幾時都無錯

蘇聯都反猶

成吉思汗政權死左9世,不過蒙古人可能仕真係當神咁拜

因為無屠殺中國人

事實證明佢又屠得無錯
今時今日猶太人都禍害緊個世界
以色列周街搶地殺人都無人理